{"name":"M21_02_Variablen","currentQuestionIndex":-1,"questionList":[{"questionText":"Gegeben sei die Zahl 15\nWelchen der folgenden Datentypen würden Sie benutzen","timer":30,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":1,"answerOptionList":[{"answerText":"int","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"double","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"char","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"boolean","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Gegeben sei die Zahl 12.5\nWelchen der folgenden Datentypen würden Sie benutzen?","timer":30,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":1,"answerOptionList":[{"answerText":"int","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"float","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"char","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"boolean","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Gegeben sei das Zeichen '$'.\nWelchen der folgenden Datentypen würden Sie benutzen?","timer":30,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":1,"answerOptionList":[{"answerText":"int","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"double","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"char","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"boolean","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"In diesem Code befinden sich 5 Fehler gebe die Zeilen an in aufsteigender Reihenfolge. Gebe eine Zeile Doppelt an wenn es 2 Fehler gibt (z.b. 1 3 3 4 5)\n\n```\n1| int a = 5 / 2;         \n2| boolean b = False;     \n3| String name = ‘Erik’  \n4| float b = a;    \n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":2,"answerOptionList":[{"answerText":"1 2 3 3 4","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":false,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Korriegiere den Fehler in Zeile 1\n```\n1| int a = 5 / 2;         \n2| boolean b = False;     \n3| String name = ‘Erik’  \n4| float b = a; \n```","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"double a = 5 / 2;","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Korriegiere den Fehler in Zeile 2\n```\n1| int a = 5 / 2;         \n2| boolean b = False;     \n3| String name = ‘Erik’  \n4| float b = a; \n```\n","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"boolean b = false;","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Korriegiere die 2(!) Fehler in Zeile 3\n```\n1| int a = 5 / 2;         \n2| boolean b = False;     \n3| String name = ‘Erik’  \n4| float b = a; \n```\n","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"String name = \"Erik\";","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Was ist der Fehler in Zeile 4?\n```\n1| int a = 5 / 2;         \n2| boolean b = False;     \n3| String name = ‘Erik’  \n4| float b = a; \n```\n","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"int a kann nicht in ein float umgewandelt werden","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"b ist bereits initialisiert","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"beides","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"In diesem Code befinden sich 5 Fehler gebe die Zeilen an in aufsteigender Reihenfolge. Gebe eine Zeile Doppelt an wenn es 2 Fehler gibt (z.b. 1 3 3 4 5)\n\n1| float a = 5 / 2       \n2| char b = “d”;\n3| string name = ‘Ali’;\n4| int c = a;\n\n","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"1 2 3 3 4","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":false,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Korrigiere den Fehler in Zeile in Zeile 1.\n\n```\n1| float a = 5 / 2       \n2| char b = “d”;\n3| string name = ‘Ali’;\n4| int c = a;\n```","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"float a = 5 / 2;","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Korrigiere den Fehler in Zeile 2.\n\n```\n1| float a = 5 / 2       \n2| char b = “d”;\n3| string name = ‘Ali’;\n4| int c = a;\n```","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":2,"answerOptionList":[{"answerText":"char b = 'd';","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Korrigiere die 2(!) Fehler in Zeile 3.\n\n```\n1| float a = 5 / 2       \n2| char b = “d”;\n3| string name = ‘Ali’;\n4| int c = a;\n```","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"String name = \"Ali\";","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Korrigiere den Fehler in Zeile 4.\n\n```\n1| float a = 5 / 2       \n2| char b = “d”;\n3| string name = ‘Ali’;\n4| int c = a;\n```","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"float c = a;","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"In diesem Code befinden sich 3 Fehler gebe die Zeilen an in aufsteigender Reihenfolge. Gebe eine Zeile Doppelt an wenn es 2 Fehler gibt (z.b. 1 3 3 )\n\n```\n1| float a = 5,4;\n2| char b = a;\n3| a = ‘b’;\n4| int c, f;\n5| int d = c;\n```","timer":300,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":4,"answerOptionList":[{"answerText":"1 2 5","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":false,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Korrigiere den Fehler in Zeile 1.\n\n```\n1| float a = 5,4;\n2| char b = a;\n3| a = ‘b’;\n4| int c, f;\n5| int d = c;\n```","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"float a = 5.4;","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Was ist der Fehler in Zeile 2?\n\n```\n1| float a = 5,4;\n2| char b = a;\n3| a = ‘b’;\n4| int c, f;\n5| int d = c;\n```","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":1,"answerOptionList":[{"answerText":"a ist noch nicht initializiert","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"char kann nicht den Wert eines float speichern","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"beides","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Was ist der Fehler in Zeile 5?\n```\n1| float a = 5,4;\n2| char b = a;\n3| a = ‘b’;\n4| int c, f;\n5| int d = c;\n```","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":2,"answerOptionList":[{"answerText":"Ein int kann nicht den Wert eines ints speichern","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Variable c ist noch nicht definiert","isCorrect":false,"TYPE":"DefaultAnswerOption"},{"answerText":"Variable c ist noch nicht initialisiert","isCorrect":true,"TYPE":"DefaultAnswerOption"}],"showOneAnswerPerRow":true,"TYPE":"SingleChoiceQuestion"},{"questionText":"Wandle folgenden Pseudocode in Java um\n\n```\nErstelle die Variable alpha vom Typ float.\n```","timer":60,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":2,"answerOptionList":[{"answerText":"float alpha;","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Wandle folgenden Pseudocode in Java um.\n\n```\nErstelle die Variable beta vom Typ float\nund füge ihr direkt den Wert 5 zu.\n```","timer":120,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"float beta = 5;","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Wandle folgenden Pseudocode in Java um.\n\n```\nTeile den Wert von Variable beta durch 5\nund füge das Ergebnis der Variable alpha zu.\n```","timer":120,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"alpha = beta / 5;","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Wandle folgenden Pseudocode in Java um.\n\n```\nErstelle die 2 Variablen vorname und nachname vom Typ String.\n```","timer":120,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"String vorname, nachname;","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Weise der Variable vorname den neuen Namen Osman zu.","timer":120,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":3,"answerOptionList":[{"answerText":"vorname = \"Osman\";","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n\n```\nint a = 5;\nint b = a;\na = 10;\nSystem.out.println(b);\n```","timer":120,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":4,"answerOptionList":[{"answerText":"5","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n\n```\nchar b = 65;\nSystem.out.println(b);\nchar a = b + 1;\nSystem.out.println(b);\n```","timer":120,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":4,"answerOptionList":[{"answerText":"A\nB","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":true,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\nString greeting = “Hallo”;\nString name = “Meldina”;\nSystem.out.println(greeting + name);\n```","timer":120,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"HalloMeldina","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":false,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\nString greeting = “Hallo”;\nint a = 5;\nSystem.out.println(greeting + a);\n```","timer":120,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":true,"difficulty":4,"answerOptionList":[{"answerText":"Hallo5","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":false,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"},{"questionText":"Was gibt die Konsole für folgenden Code aus?\n```\nString greeting = “Hallo”;\nint a = 5;\nSystem.out.println(greeting + “ “ + a + 2);\n```","timer":30,"displayAnswerText":true,"tags":[],"requiredForToken":false,"difficulty":5,"answerOptionList":[{"answerText":"Hallo 52","isCorrect":false,"TYPE":"FreeTextAnswerOption","configCaseSensitive":true,"configTrimWhitespaces":false,"configUseKeywords":false,"configUsePunctuation":false}],"TYPE":"FreeTextQuestion"}],"sessionConfig":{"theme":"Material","readingConfirmationEnabled":false,"showResponseProgress":true,"confidenceSliderEnabled":false,"music":{"enabled":{"lobby":true,"countdownRunning":true,"countdownEnd":true},"shared":{"lobby":false,"countdownRunning":false,"countdownEnd":false},"volumeConfig":{"global":60,"lobby":60,"countdownRunning":60,"countdownEnd":60,"useGlobalVolume":true},"titleConfig":{"lobby":"Song3","countdownRunning":"Song1","countdownEnd":"Song1"}},"nicks":{"memberGroups":[],"maxMembersPerGroup":10,"autoJoinToGroup":false,"selectedNicks":[],"blockIllegalNicks":true}},"state":"Inactive","currentStartTimestamp":-1}